菲林相機討論 37 [#6848 深山大盜 請進入]

舊post重溫

菲林相機討論 27

菲林相機討論 28

菲林相機討論 29

菲林相機討論 30

菲林相機討論 31

菲林相機討論 32

菲林相機討論 33 [扑蛇勿入]

菲林相機討論 34 [ Blocked #43493 請勿進入]

菲林相機討論 35 [ Blocked #43493 #227633 請勿進入]

菲林相機討論 36 [ 二手佬 請勿進入]

===========================

新手/有用文章

菲林格式

底片專有名詞資料庫 – 底片(負片、正片、反轉片)

彩色正片與彩色負片的種類與特性

菲林感光原理 (內含殘體)

彩色軟片的構造 (內含菲林掃描器文章)

(菲林)天文攝影入門—第六章 感光材料的認識

Beginners Guide to Processing Film (黑白)

===========================

菲林沖曬店推薦

Megatoni Production
專沖黑白 有可以指定沖藥服務
電影菲林 ECN2 / 負片 C41 / 正片 E6 / 黑白正沖
亦有8mm&16mm沖掃服務

地址: 深水埗基隆街139號
（未來會有黑房租賃）

彩圖麗快速沖印
scan 質素非常好

地址: 灣仔謝斐道316B地下 316B,G/F

Dotwell
快、就腳

地址: G/F 44 Carnarvon Road Tsim Sha Tsui

明珠數碼攝影沖曬
負片C41一小時可取,
逢星期二、五手沖黑白,
逢星期三休息
地址: 新界屯門啟發徑萬成大廈1號B2地下

===========================

相機維修師傅

相機維修中心 (最大間)
尖沙咀加拿芬道6C集友大廈B座6字B1室
電話：23663002
FB:
WEB:

專業相機修理中心 盧國華師傅 專門維修歐洲相機
尖沙咀赫德道1-3A利威商業大廈1601室
電話：23888237
FB:

新藝相機修理公司 林師傅
尖沙咀 利時商業大廈 1010
電話：2722 4966

DOT-WELL 天祥影集
尖沙咀加拿分道44號
TEL: 2368 3826
FB:
WEB:

典雅相機 (另設有車MOUNT工場)
佐敦 彌敦道240-252號 立信大廈1樓26室
電話：2302 4595 凌兆鴻師傅
FB:

Monster Piggy Adaptor
WEB：
門市：九龍觀塘毅力工業中心7樓M室(創紀之城6期旁)
WHATSAPP：5128-8255

===================================

連登二手佬名單
深山大盗 #6848 (陳黑/Black Chan/filmislife) (於旋轉木馬偽造高價交易托高相關貨物成交價；行家私怨放上抄登)

熊貓七 #94666 (kennethpanda aka analogy panda) (賣笠油機，比人上網道德綁架後全數退款)

留名

支那租炮房幾錢

乞囝幾時上水好掛住u

乞囝：相機只係黑盒，黑房只係炮房。

留名再深潛

+1

懷念黒囝

上一POST 999就完
留名

lm

我都潛下先

部mju ii壞咗，鏡頭蓋好鬆，入電池無反應，上面咁多間維修師傅有無話邊個手勢好啲啊？另外斌達叔仲有無做，整唔整傻瓜機呢？

懷念黑囝

Quote 乜撚

咩係笠油機

p&s都係搵淘寶喇

新手想買菲林相機，想問鴨記街邊嘅或者深水埗嗰一帶買唔買得過
定還是係啲IG Shop嗰度買

黑囝親身示範:

黑囝比你抽到乾.
佢有無o係外面group block 鳩你

一早block晒我同有關人士

偷圖咋

你o係 菲林36 臨尾發力係咁狂抽,真係無睇錯你.
真勇武

頭七都過埋，乞仔仲未回魂
會唔會俾人強制留醫葵涌醫院，話晒係白咭仔

反綁雙手鎖入氣墊房

好多人一齊抽架

呢d垃圾應該有分身.
估佢每日mon 住

知呀.不過你應該係最激.
long 價2手佬同黑店都係垃圾黎
唔好比佢停.

仲會爭人百零蚊拖幾個月反晒枱先還，食完女會周圍唱+分享閃咭，其他gp既人自己睇路啦

或者痴人d野當係自己啦
雖然人地搵$1800一日，但係要月供一皮比公廁，仲邊有錢搞咁多野

借部放機畀沖印店老板，仲話諗住搭埋個房開心share一齊用，真係笑撚死me人出雞你出豉油

重點: 咁捐唔捐肝好呢

都唔知佢買部放機做乜春，擺明珠阻人做生意跟住又唔知拎去邊度漂泊

借放機比沖印老板同借錢比誠哥有咩分別

驗左血先啦，四周中出

懶熟咁，人地都唔撚認得佢

我建議你搵一間可以提供一星期或以上既保用 起碼有咩事 試完筒菲林 你發現有問題都可以跟進 而唔係自己拎錢出去搵師傅搞

問過明珠靚女幾次
成日都話：係囉！擺咗喺到好耐㗎喇！我真係想收佢租㗎喇

圍內用，計埋明珠份

佢個圍內都成個太陽系咁大喎

星期六影卷拎去明珠沖朝下聖先

好似搬咗返去佢銅鑼灣炮房。

梅多過霉，送都不了

你上過去打炮？

唱盤變呔盤
打相變打炮

睇嚟你都要攞翻張白卡
起碼搭車$2先

一齊拎啦，可能塵乞買菲林都有得平d

我要有勁機跟著有女女
無論幾多毛都 is ok

LM

食mk妹就p67+木手柄
食ol/鬼妹就蝦仔+全套配件
豐儉由人

非文巴快啲買完改名啦

買完淘上大陸
激光刻個「伏」
以後叫非伏
Ig叫fukfei

非文（屌閪）

識唔識架你
要刻 黑之亂撮流

非氏の文
非氏の言念女乃

講完先發覺你地都係非字頭

想睇

留名先

非文（亂毛）

咁點算

其實仲有冇料爆

花生係要啲時間煲嘅
就好似菲林都要時間同藥水去沖咁
急唔黎

買左就個點算

買左就知點算

自膠

睇死佢地乜料都爆晒啦 大半個post都來來去去三幅屁 無料到

條友都潛晒水
知道個個Whatsapp tg谷都有針、生存唔到落去，冇再講嘢，有殺錯冇放過咁block晒啲人
我又唔會好似佢咁開分身follow/stalk住人嘅...
佢摺成咁唔通我搵私家「精」探日日捕住佢咩

想問下咁多位巴打，Pentax 645n 如果上67鏡頭會唔會限制左有啲功能唔用得

依家咪得返你呢d死忠乞粉先有新料囉

我估同數碼駁adapter 一樣睇下有無野支援到掛...
但係其實點解要咁做...？

分身

無新料咪認囉 又要嗱返扎沙 食相醜陋
日日上黎連分身得小貓三四隻
係度講trash talk 無啲營養
除左嘍囉 我諗唔到咩形容詞
同出面貓sir咖喱屎一樣咁on9
唔知仲以為塵乞捉左你地條女去做雞

又話人trash talk無營養
但係又想要新料
除咗傻鳩 我諗唔到咩形容詞
同呢度啲黑店打手、二手佬一樣咁on9
唔知仲以為你同塵乞呑精，搞到個人笠油咁

非伏唔夏丫蒙

睇實你條女呀傻鳩
因住你偶像食撚完再若無其事咁約埋你三個一齊食飯

如果係絲打呢

襟兄弟

有花生了

仲要問？

咁又點，仲唔夠？
有咩唔講得？你係本人定佢d襟兄弟

呢d人避之則吉，只會從你身上攞著數

唔知佢仲想知d咩
定係有d野得佢知我地唔知，不如又一齊開心些牙

邊有人護主護得咁撚肉酸架
一係就個白卡仔既分身黎既
仲敢上黎搵食

塵乞呢個人已經冇得救，不停扮好人周圍埋堆>搵著數，衰左就搵過第二班人loop
竟然仲有護主犬肯跟佢

標題叫咗佢入嚟架

比人影咗相
逼於無奈

「可能有人實力不足，唯有走歪」(Kelvin Lau, 2016)

特朗普都要幫乞仔劣鳩

人地成日係ig話自己有抑鬱症架
你地唔好再話佢la

日日派帽，比自己條女派返次就話抑鬱，咁佢食d女既男友咪全部痴鳩晒線

Olympus 35 SP 呢部點睇

因為我見好似好多日本仔都推薦P67鏡 上P645

其實我諗呢位巴/絲打只係想講
既然唔係有新料 有料爆
不如唔好阻住正常討論姐
搞到菲林相機討論變咗陳黑討論咁
但又除咗屌鳩佢笑下佢之外都無咩特別
反正條友都潛晒水 點睇佢都無面再蒲頭啦

利申只係平時默默睇菲林相機討論嘅花生友

又搵唔到個post

開口埋口都係塵乞唔知邊個先係死忠乞粉呢

但係其實影得67嘅就影67啦
我覺得67鏡落645除左影多幾張外都無咩好處

大同真身俾人bam咗十世 你起下底都知唔係佢嚟
on99

我覺得係大同借屍還魂
或者有人借大同個名還魂

係，咩事？

佢話咗唔係佢啦
照你logic啲bIocked,b1ocked都係你自己

係都唔出奇

呢舖我撐你

竟然無人屌你係乞粉
個幾隻小貓連分身笠晒水

咁鍾意追擊咪自己開帖屌到佢上水
騎劫成個菲林討論帖同貓sir有咩分别

都過左成年
有無諗到點重震攝台？

打好啲字先串人啦笑撚死me咩

震攝都無聽過？

原來咁樣又叫串

原來唔止打錯字咁簡單
連振興同震攝都唔識分
腦袋是個好東西

重震攝台
重 震攝 台
重震 攝台
重震攝 台
重 震攝台

我想幫佢兜，發現兜唔到

呢舖我撐你架

咁鍾意追擊咪自己開帖囉

串人都係執人口水尾
知唔知醜？

撐你老母咩企開少少啦
你自己咪又係借刀辣火頭仲柒過柒貓
咁正義出去另外開個post狙撃呢度啲人吖嘛
阻撚住曬

果頭話人騎劫自己轉頭又狙擊第二個
唔知邊個柒d呢

係嘅 收到

啱呀 一樣咁柒 大家打和

肥花定書面放好啲？

係

無錯

定時定候都有無聊人去扮人

嗱 我街外人睇法 佢係衰，但唔影響你地喎。人地都潛晒水就算啦。上黎為討論啫唔係為傷和氣

是撚但啦
還掂呢度都無晒有營養嘅討論
咪一齊玩下膠囉

你地話係咪呀 菲諗奶非文

啱呀
無人入嚟扮大袋
即刻無曬營養
好想知哈蘇同Pentax 67有咩分別呀
明明都只係黑盒
點解可以有閪屌到爛賓周咁
深山大盜幾時入返嚟呀

車震攝台

真心想G Why I need a Hasselblad
十個入手哈蘇的理由
你值得擁有

唔識買蝦蘇，求教學
配件應該買邊d，咩機要買邊個系列既鏡，匣又幾錢隻先抵

點解哈蘇咁大部但係便過leica

連鴨記下欄地攤都有得買

似住自己出名扮大袋
周圍批評人哋
人哋反擊
佢就周圍廣傳屌鳩翻人哋衰格對佢唔好

呢啲咩心態？

因為victor Hasselblad都係Leica fan屎

咪破壞討論風氣呀
虛心d問下人燶閪要充大頭鬼點買先最抵玩

想問下50mm同55mm其實分別大唔大？
買咗55mm但我個fd話未必適合我

你自己有無試過兩個焦距？
相機既野最緊要自己就手 用咩都影到靚相

我個人感覺分別唔大，55mm個視角窄返少少
利伸：只持有一枝SMC 55 1.8自用

唔大

利申持有 45 50 55 58mm

測光多數唔得啦

有部擺佐幾年嘅canon Ae-1 最近想拎返出黎影 但想清潔下部相機（驚有塵etc）有無師兄介紹邊度好

觀塘果間收費貴唔貴呢

去報下價先囉

新手想入坑想問問ching canon P會唔會唔適合新手呀

要外置一隻測光錶
要留意快門簾有無皺
要買black paint版

收到

黃斑清晰都好重要

貴，中過伏

點解要買bp？貴好多倍

一個字：型
利申：得部mp bp

有冇巴打有門路搵到fuji natura 1600或者其他1600嘅負片/正片，問過好多間都冇 下個禮拜去旅行想用嚟影星野

屋企雪櫃有

巴打放唔放

影咩要1600

星野

淘寶有

300蚊一卷 仲要淘寶唔敢買 本地巴打感覺比較可靠

原來咁值錢 好似雪櫃有6筒過期 3 4筒未過期
不如你試吓搵啲800度去push 一兩級試下
之前有興趣想知但無興趣去試

笑咗

影星都谷沖 我怕noise仲大過啲星 巴打放唔放 想要一卷

其實iso800 f1.4 15秒快門已經影到

冇1.4咁大 得支35 f2 不過如果最後冇1600嘅就用800 唔該巴打

咁咪1分鐘
反正負片over幾stop都得

唔想拖尾 我諗二十秒已經極限

參考下
人地 f2.8 iso800
15 秒

睇落個天好暗下 如果冇前景嘅可以多一兩級光

你f2咪就係多一級

1600咪再多一級

你都係想買啫
仲諗住諗計幫你慳錢

不過就黎冇得玩
$300買來體驗下都好嘅

都啱嘅 有1600固然好 冇嘅800睇落都唔係唔work

真 今次唔買 下次都唔知仲有冇得賣
辛苦巴打了 感激流涕

老老實實，影星用返digital 好過
同埋35mm唔係影星嘅實用焦距

講到1600咁貴
不如用啲錢upgrade 上1.4 仲好啦

唔實用呢句真
我另外會帶digital
想試下用菲林係因為覺得菲林同星空好夾

你喺外國影？
香港地就算有赤道儀其實都唔易影
再加上你得35mm就算係1600菲林
影岀嚟都未必分到係起渣定星星
Digital 可能會好啲，不過唔會好幾多
如果係pentax k1 mk ii 就另計

去石垣個星空保護區 影出嚟應該冇香港影咁灰濛濛

仲想話星期一收工拎去

想問下佢鬆咗要點搞

有錢咪去囉，我個人覺得佢真心貴，你可以試下報價同其他師傅比較下

真絲喎
召喚深山大盜上水幫你整

男人都可以搽指甲油嘅
btw都係擰唔實

搵部機嘅service manual 睇下自己識唔識整
不過唔建議

一係攞去比人整，簡單嘢應該唔洗擺低

如果想影星軌要點set同準備啲咩？

而家仲有冇師傅整MZ系列反光板
啱啱壞撚左

腳架，快門線，時間

買過部啦

唔該巴打去完旅行返嚟就去整

咁鏡頭嘅話咩焦距最好？iso要用幾多？

屌你老母乜柒都唔識就岀去用華為影啦
菲林討論呀
唔係影星討論呀
死傻鳩

應該得淘寶

Sorry,我都係想試下用菲林黎影星軌所以先問下

想問淘寶啲哈蘇磨砂對焦屏ok ？
如果唔ok 想問下
應該只買咩型號既
增光對焦屏？
新手求答

整定買parts?
又係寄上山東佬到?

信我 用acute matte

再上一級
Acute Matte D

巴打好有錢

btw係咪陳黑同款？

我邊有佢咁疊水玩蝦
打飛機就有...

應該睇情況，近啲廣州都有間，可以問下先

有用過acute matte d，
但感覺上原本果塊對焦比較易同準

啲鬼佬係有咁講過

人云亦云
未玩過就搭嗲

Acute matte磨沙太光分唔到清同好清

用42217就無得輸

我知我冇塵乞咁大袋咁把炮
人哋有錢又有品味，係咪先
咁我有興趣咪吹下水囉，連登係咁㗎喇。
得喇...我知我燶閪冇錢又要R水吹喇
你叻晒喇

有裂像真係好緊要

不過細光圈係裂像殺手
F4係極限
再細光圈會成日黑左半邊圓
想用250mm果支就要留意下

尤其冇gliding mirror嗰啲body

無錢玩 但你啲書又温得幾熟下

講兩句就起晒鋼
你睇下你

學之前某個巴打話齋
成日開口埋口塵乞
真係唔知邊個先係乞粉

奶奶幾時入返部503cx
其實我都係之前聽你講賣走其中一部奶換部蝦返嚟

你咁講又好似有啲印象
你賣M6定MP?

我想R注意唔用塵乞用邊個？呢期興呀嘛...
對唔住...唔係有心...

蝦呢啲咁高級嘅嘢
我要籌下旗先

賣m4-2
留millennium

深水埗地踎檔有下欄貨執

我唔熟
冇咁好對待...

梗係啦你又唔係地踎
咩檔口就有咩客，有冇見過乞衣去leica專門店買機吖

地踎有無Leica買

呢部野瞬間比人標籤左

想買部scanner自己玩
睇中epson v600
但度度都無得賣
連b&h, amazon都唔肯運

有無巴打知邊度可以搵到

同款喎

問返地踎vip先答到你

平時屌開咩質素嘅女？

連個木柄都熟口熟面

到睇？
可能有機會搵到

好似得某位持白卡以食女馳名中外既大師先用

6部
一部一條女

成個post都係得你條傻鳩mon撚住邊個講陳肇桓咋喎，又上黎探路呀？

原來佢就係個西瓜

有幾多人會係120機上 peak design扣

peak design好用

有女食

45都上啦

RB67 Gw690有用，貪條帶方便拆，咩成日痴晒汗拆左佢分開擺

想問下pentax sp500 body $200值唔值
上網睇無乜資料關於部機
有無人可以解答下

gw690輕啲可以掛
中底單反 尤其rb/rz嗰啲我一係手持一係落腳架
用rz試過掛上身行半日攰到仆街

較短佢就咁手抽好過長揸部機

渣㗎

睇黎你都mon住我喎

叫雞有咩問題？你情我願
邊似黑囝有夫之婦都搞

仲有指定動作：約返食咗個條囡嘅老公/男朋友出嚟食飯

又係黑囝自己cap出嚟share比人?

唔係我點會有
佢呢挺人做乜都係想引人注意架啦

塵乞反擊戰
屌完唱深山大盜2:1領先緊樓上骨非文(有全套有戴套)

又一城大同不如用翻真身上嚟駁火算喇
愈睇愈似同一個人

過街老鼠學人還拖

種鳩屎味好有扑蛇嘅影子

根本係同一個人
人地月尾去旅行喎，睇下條乞衣有咩嚴肅自拍

人借刀你借刀 借到你咁撚weak就唔好喺度獻世啦
第一次見人借刀俾人撚返轉頭

扑sir宜家正常翻晒喇

大同嘈交冇咁weak
上面條友啲語氣一睇就知係女人

呢種氣焰以前對付二手佬都岀過
好懷念唔洗食藥嘅日子

有花生食扑蛇會好清醒

似小家男人
佢對相機應該有少少認識
關於哈嘅對焦屏搭到下咀
懷疑佢係爛賓周嘅人妖

食過咁多條女
唔排除真係爛賓周
終極椰菜花

呢檔?

機絲都比佢中出左

多謝讚賞

中出左又話你知
有無講埋環屌定戴套呀

你條柒頭記住加油
繼續幫陳黑反擊
直到陳黑有一日喺攝台翻身
你就係英雄架喇
即係攞住部哈蘇為咗自拍碌落山為藝術
犧牲咗咁
到時就人人rip佢
喺佢碌死之前你要繼續為佢反擊
如果你係佢本人，麻煩你快啲碌落山

嬲what
抽下人地水你又起曬鋼
佢係你契家佬?
定還是本人

覺得係後者

白卡危碌

yes

戴套中出?

屌穿個套岀
你係牙籤仔你應該明架

相機小賣部唔掂到要去葉蛇谷搵食？
nFD 50 F2 兩舊水都冇人要啦，想呃邊個

新手注意下啦，唔好比條撚樣搵笨

條友成日係ig公審啲客

啲野又唔係平，冇得面交仲要收佢氣，買個個真係on9

啲野直頭拍住樓上鋪既價
樓上鋪都話有文青妹妹睇下 又有所謂保養呀

Minolta M-rokkor 28 2.8 夠膽賣$4800
笑撚到我

4800我加多少少買
G-rokkor 28 3.5唔好

我Minolta死忠都係咁話啦，$4800大撚把選擇，洗撚玩minolta咩

利申：持有此鏡頭，$2000內入手的

新手請問下呢粒野係咩嚟？？

呢條撚樣痴線，賣d 垃圾都賣勁貴
見佢IG 都怕怕，問下唔買都比佢公審

塵
不影響成像

佢啲天價菲林先好笑

噢！停產了，恐怕要加到90蚊

係咪正常點都有啲？

舊鏡有唔奇
不過你呢粒有啲大粒

一陣人哋又屌你係塵粉
郁啲又響人朵

大同去左台灣唔得閒理鳩你

去台灣瘋狂影自己部蝦
6部P67全部入晒冷宮
明明都只是黑盒

Why I still need a pentax?

呢間仲痴撚線，垃圾海鷗都賣$650
仲話乜野療癒的感覺

Pentax 郵票仔用家表示：剛留下負評

有部Kiev4AM想換皮
Ching知唔知邊度有得換
大約幾錢

呢部 自己買皮界好似著數啲

你話鳩我？

早排碌旋轉木馬
有筒過期菲林賣3500
99年到期，寫真屋45岀
我笑咗

望住佢啲貨賣唔出跟住幾蚊幾蚊咁減真係覺得好好笑仲要減完都仲係貴過出面啲文青舖

之前話預計venus 800會加到97蚊一筒，之後見佢賣90蚊，再過多排變左87蚊
減三蚊真係皇恩浩蕩

97買venus
Protra 800都只係99

$2000賣contax G1

過期菲林應該要降幾多級ISO影先啱
手上有一堆14年過期嘅T-MAX400

隨心

其實好難講，你放既condition 係點又有影響

長期雪住應該會好啲？

如果有一堆同期 又相同存放空晶 咪試下加唔同EV去試下

雪/冰會好啲 但小心會有啲菲林解凍處理唔好會受潮發霉之類

有咩方法可以妥善解凍

之前有見過台灣仔講 家用雪櫃太濕
對於太濕會唔會出事 應該睇吓嗰隻菲林嘅片基 我感覺80s盒種片基濕會比較麻煩
我就會預先拎出嚟掉入防潮箱一晚

有試過彩完負片拎出嚟擺室溫 再出去用都無事

不過記住記住唔好一拎出嚟就用
有朋友試過好醒話啲45有水蹟定乜
最後我發現佢一拎出嚟就入片夾再落樓影

連紙盒雪
用前一晚/岀門前，放入厚身鏡頭袋或者厚布袋
再放入相機袋自然降溫

應該最好唔好冰

屌 條友好柒

who?.gif

日日story都係po個啲冇人要既貴價垃圾

相機小賣部個條撚樣

有無教學

想問下紅外線菲林過x ray影響同普通菲林有冇分別？
iso 200&400
同埋係咪要落左ir filter先要跟翻鏡上面既R mark去focus?
唔落if filter係咪可以當正常普通黑白菲林用？
另外落普通紅filter係if film到除左紅filter既properties之外仲有冇d咩要注意既地方？(例如focus point)

Rollei 果隻唔落filter就當正常普通黑白用

thx 巴打

請問 #1 間Monster Piggy Adaptor整鏡如何?
支FA77 無啦啦個對焦環kick住左

唔好屌同笑住先
我想問呢我係咪太手震先影到咁，但我已經較到快門係1000

快門簾笠油

你幫左熊貓柒買機？

貴，比好多師傅都貴，而且手工一般

唔係旺角門市買，但我其他相又冇咁嚴重 但係好暗

咁整af鏡搵邊個好，慢唔緊要

旺角門市
唔係又係嗰間呀嘛...

咁你咪上返旺角門市問囉

咩機
似係垃圾電子快門機然後測光唔準

搵個法科師傅問問

之前幾年好似話眾籌出本書,唔知成唔成功

之前同佢交收過一次，係咁改時間又改地點

今日終於買左支俄仔八羽怪玩下
原來真係幾得 全開都好sharp 顏色都幾好

44M
但買俄仔根本就係抽奬，成像支支都有分別

屌那媽我支44-2油撚過油炸鬼，收到8光圈先勉強用到，真係抽獎

今晚影啲sample比大家睇下
可能我所謂既sharp係你地眼中係不可用

新手想試下菲林
因為自己本身已經有支Pancolar 50/1.8，所以諗住剩係買pentax spotmatic body再入支Takumar 35mm，上ebay望下個價仲貴過人地機連55mm鏡咁賣，但唔想又入多枝差唔多range
定係曡埋心水唔買m42嘅機，搵下其他機玩?

Leica MP尾水了
宜家唔買，個價有排升
可以試試

暫時leica話停A la carte啫
不過感覺似話比我聽佢想摺晒菲林機

年頭MP已經無新貨返
當時要新貨就要A la carte整

直出

ok喎，都sharp
唔得喎，你係咪老花

似會cut鳩晒啲舊機
得翻啲M10或之後嘅機
冇嚕...菲林奶完成歷史任務了

ok wo

買唔起Leica啊窮撚一名

好耐無聽人講直出呢兩個字
可能我少入貓sir啲post

睇佢個款只會留 M-A

唔覺得佢會留住，都冇人買
MP咁多人買都摺
應該一次過摺晒

而家上網仲有
有無話正式幾時cut?
有d 心動

唔清楚可能聽日一起身已經一嘢cut鳩晒
得翻啲M10

咁撚癲？
佢啲菲林貴過出面鋪頭，仲要冇得面交
點撚解要同你買呀周生？

佢之前啲又唔講清楚交收詳情，諗住問下條友可以點樣做交收
佢冇啦啦發鳩人悔氣話個個客都係咁覆得幾多個
痴撚線

遇著哩類咁我唔買就算數
有錢在手我唔驚冇得買
做乜要受氣？
肥婆返生咩家陣？

Canon LTM 系列既鏡配咩菲林效果好？
黑白彩色都得 求指教

新手 如果千五budget買菲林機推介邊款？
最好有半自動慢慢學

canon a-1+50.4
不過小心笠油

要$1800呀，over 筆直

又笠油

雪櫃壞左
啲菲林拎出嚟解凍，遲下再放返入去會唔會有事

未拎出菲林筒應該冇問題？

全部連盒未開
幾十筒個紙盒濕到霉撚晒

唔該巴打 我買左 Nikon FM 50mm 1.8

新手買邊部好？想影人同街景 筆直得$1500

屌 負評jm9
討論下姐

想試下medium format, rb67同rz67其實分別大唔大,或者仲有冇推介？

電子同純機械分別，rz貴好多

留個筒 最後防線
我任何菲林都係用拉線袋(密實袋)袋好先入雪櫃

我就係見到ebay個價都差好多所以想問下

操作唔差好遠，rb kl鏡同rz鏡又差唔多同期，睇你鍾意電子定機械
不過kl鏡都貴，舊版幾百蚊貨仔就買到

rb純機械 金屬殼
rz膠殼 電子快門
rz快門有半stop調整，有fine focus knob(proii)
rz有枝110 2.8 rb冇
rz用到rb鏡 rb用唔到rz鏡
結論：rb夠玩

prosd+k/l 90/127

你當p67死㗎？

rb67換即影背一樣可yo囡囡

而家全部放曬入密封膠箱+放幾張抽濕卡
到而家都仲有70%濕

好！搵搵ebay先

紙盒唔要啦

加埋p67就如虎添翼，囡囡自動埋位

得返最舊body同90，幾百蚊貨仔
利申窮撚

未mark 低expiry date

喊住拆盒

唔濕得嘅野放雪櫃點都入袋啦要
一係你真係放屋入面風乾紙盒

密實袋（或者叫拉綫袋）係好有用

本身連盒塞唔入密實袋 (即使用ikea最大嗰款都擺唔到幾多盒)

而家乜盒都冇就得啦

下面藍色果盒咩黎？

屌，得啲業務用同下欄嘢
得筒1600有必要雪，其他就算鳩數啦
藍盒隻lomo當年我預訂咗兩打
影咗一筒就全部放曬
遇著有人搶，賺咗一個double

貴啲嗰堆反而冇乜野

仲未見到有貴嘢
以為有fujifilm fortia sp

唔同次元

啱啱 check 完
個筒死都唔開，目測入面冇倒汗水
啪左筒入機試，睇下點

想知扑蛇有乜貴野

舊年就用曬fortia sp
宜家得返啲E100 G, E100 vs, E100 gx
陳年Koinca VX400
Provia 400x
每款扣起一筒收藏用，其他都得返2-4筒
仲未停產嘅就唔數喇

巧威威
點解可以咁勁嘅

玩左排RF同SLR，想買部雙鏡玩下
有無抵玩推介

手足們，手頭上有部Nikon F100 斷左rewind fork
香港有地方配到或者有師傅整到嘛？

第一次影菲林 想問下點解菲林scan完之後出黎啲相會移曬位

自己scan就係因為你自己柒
人地scan就係因為你自己柒搵著庇護工場工友幫你scan

有

攞出去俾人scan架 係咪俾人呃左錢

影條底上嚟望下
邊間scan架？

你部野壞咗

我扑sir決定退出連登攝台
呢幾日身心俱疲，無力再岀膠post
珍重再見唔洗送

各位一齊為咗香港加油

循例提返咁多位
69/612影完菲林小心沖片呀

mt

個廢老強姦自己個女入咗冊之後
仲有人幫襯佢都真係無腦

最好自己搞掂

老閪都黑白自沖

補充返一個都市傳說：某pro lab喺2014年沖完客人啲片forward同示威有關嘅相去警處。

btw，給黑囝嘅溫馨提示，我知你睇挭，你最好delete返啲相/story，暴動罪最高可判十年，十年冇得屌閪好慘的。

想問下筒菲林拎左出嚟就咁睇一睇再擺翻入去個筒到對菲林有無影響？

會走光
做乜打開睇 即時preview?

部Canon A1 禁個快門禁唔到落去
是咪冇得救？

唔係筒菲林未用。係拎出嚟，再擺翻落個筒入面

正常情況下 你呢個舉動唔會令菲林有咩影響 包括走光

過菲林有一下冇過到盡跟著卡一卡之後有幾張相有相重影，唔知關唔關事

咩機？

srt 101

估唔到今時今日mamiya7 測光有問題仲有得整

如果影到一半唔小心禁到粒回卷lin可以點搞

我他媽相信你

一過片佢就彈返出黎架喇

最近幫部rb67入咗個instax sq後背，巴打知唔知邊度買相紙平？

香港好多媽咪二手佬

係就好，香港想買支kl鏡都揾唔到

抵wo，套件即係得個框要自己爆開部sq6？
有冇成品睇下

主流用菲林兩隻格式
一隻135一隻120
你張圖果d叫TLR，用120 film
蘇華有得賣

蘇華check清楚啲囉
太貴就上網搵下

幾好唔錯

有冇嗲哋二手婆

買部舊款d既rolleiflex 3.5 or rolleicord應該得

120平少少，但你影6x6得12張
不過面積大好多
睇你點睇

之前上網睇話opp lab之前個老細性騷擾自己個女
之後間嘢已經轉咗手
想知係真定假

唔想再畀生意藍絲做

係強姦

間嘢而家都唔平啦，黑白自己沖算，彩色自己沖

好似要首顯同照光時間配合
淨係試過正沖100度 時間跟foma R100
溫度好似都唔太大影響

浸冰水浸到20度倒藥就得

Thx, 買套試下先

mint？好貴

蘇華緊係貴喇

貴，個頂好花，同埋個腰平好似歪咗咁

要調焦不了

問下有冇都要俾你公審
真係呼籲各位唔去相機小賣部買野
on9先買

得下欄野
睇都廢鳩事

大概幾錢先合理？
睇緊yashica mat 124g同rolleicord v

我諗一千頭啦 未玩過tlr
可以睇埋影攝佳635

Yashica mat 124G 唔抵屌，影出黎唔太sharp，唔嫌重可以諗下mamiya c330

係咪都係ebay買最抵玩？香港有無邊到抵d？我完全新手唔識野

最近搵返部傻瓜機 但已經無電
想問下223A 6V 電池會係邊到有得買

鴨記
快圖美唔知有冇

咁都有5千幾follower
真係多傻鳩

想問下快門廉穿咗 手動機械機去邊間整好？價錢大約幾錢？

文青有舖摟屌癮

咩機 點穿法？好細可以自己試補

Praktica 腰平
影岀黎係咁

呢d機整簾仲貴過部機
多數師傅都唔會整

出黎效果又幾有趣
可以keep黎創作玩下效果
然後買過部

呢部唔知點解有時就好似上面咁黑色，有時都會有影像再漏光
例如咁樣

玩下效果都講得出師兄好正面思想

Thanks bro

換過部啦 可能除左漏光之外仲有其他問題
平平地買部日本仔單反代替左佢先囉

我之前都有兩三部exakta 都係快門簾漏光
個陣都係好堅持整翻好佢
因為外型特別又鍾意腰平
試過用指甲油補 有效補到窿
但會令到塊簾速度唔平衡出黎一半暗左
之後決定入nikon f系玩腰平
但結果都係用翻eye level finder
因為塊ground glass細 135 slr fo到盲
腰平都係留番比中幅好d

新手無知一問想知道dotwell有幾快？有冇巴打試過？

中幅腰平巴打有冇好介紹，比較想玩唔係日本牌子嘅機

最快試過兩個鐘

Hasselblad 得唔得
Graflex RB 一定夠大夠你睇

有冇啲岩新手玩住先嘅,哈蘇太高級啦窮J玩唔起住

雙反相機 例如 海鷗 嗰一類你會唔會用？
老實講嗰啲都可以影到靚相

雙反會用呀，但之前聽人講海鷗好易壞？

基本上ebay 閒時都會見到有200內買得到既124G
呢一年幾唔做點解124同124G既價升哂
見到d 鋪賣得貴都唔出奇
不過ebay 買得返黎預左要執執佢
腰平個蓋彎彎地都幾常見下
124同124G 只係用料同色唔同
所有功能係一樣

見有巴打話124 唔sharp
我估你應該無試過收光圈用部機
但即時3.5全開以一部一千蚊左右既雙鏡黎講係要收貨
下下要全開sharp到界手就要付出幾倍價錢買rollei了

老實講我對雙反相機認識唔深，但有朋友用海鷗 ， lubine166, exa 嗰類

我近排好窮，冇乜點影相

執執佢係要拎岀去整？
而家香港有無邊到買到blackbird fly 35mm

彩負？最快半個零鐘有email la

唔好意思想請教下各位ching
最近喺大阪梅田買咗部中古機
第一次買機太興奮無留意到
夜晚返到酒店上網睇返先發現紅圈嗰個位正常應該係銀色而唔係黑色......
想請問係翻新機嘅可能性係咪好大？

而哩部機嗰陣喺間鋪係自己獨立有個showcase仲有射燈射住
而唔係好似其他機咁成堆成排咁擺喺櫃...

雖則曬完第一筒菲林確認咗部機係操作正常（應該係）

但都係好好奇點解個機殻會咁...麻煩哂大家

六神合體

咁大鑊

用到就算啦

咪幾好幾特別
search下leica m6 panda幾受歡迎
nikon fe panda

積木機？！

用到就得啦，理鬼佢。
利伸：認同相機只係黑盒。

以你喜好 應該可以睇吓lubitel /Kiev

不直2000左右 有邊幾部定焦好介紹

傻瓜機*

幾百搵部fuji auto 7算啦
而家傻瓜定焦炒到好貴

個人覺得伏 第一次去 張張相都偏黃

睇到 Pentax mini 同 Leica mini

好多d TLR 都無比人好好保存
鏡頭通常都要抹
當然自己有工具動手都唔太難既
其他機能其實好難壞下.....

比較多要注意既都係d 防漏光棉就真係有需要換啦

夠平用到就得啦
中古野有六神合體好正常

我用緊Leica mini3
但市面上比較難搵Leica mini系列 得eBay?

黑機換銀頂我真係第一次見仲要買果陣拎上手試都睇唔到

無錯，比較難搵到， 巴打 覺得好唔好用？ 方便？

nikon fe panda
自我安慰下

查實好似都唔係特別平...淨機8149円
不過學咁多位巴絲打話齋 用到都係由佢算啦

我嗰陣仲要係同個稍為識多少少嘅fd一齊去買
兩個都掛住睇個功能無望到
又或者係咁啱兩個都盲鬼咗

Mini3 好似係同Panasonic合作
所以功能上好齊全
最緊要係成像同逆光好有Leica感覺。 價錢唔貴

反而剛剛幫女朋友買咗部mju I 都幾好
但mju定焦version俾人炒到上天

難以置信

我相信mini 2and 3 應該差別不大， 你係eBay 入手？ 香港真係難搵..

今日去東昇睇過
啲傻瓜機都偏少
有無邊啲鋪頭買可以推薦
想買部試下先

有冇巴絲可以用rb67 pro sd同小弟交換5d2+28-75mm f2.8 呀？ 一班人壓價壓到2500

Ebay 日本賣家
一機一鏡都只係2265
連運費計埋匯率都唔洗2700
唔想比人壓價就買啲保值嘅機啦

don't sing 唔係執喇咩

600蚊算平既
Nikon本身好多零件都可以互用
唔好諗咁多啦

老豆以前後生買落，我拎咗嚟用
父幹

有無巴打玩緊雙鏡近排想入返部

多咗好多生面口上嚟問雙鏡
扑sir一退出攝台
啲黑店打手又上水

雙鏡好難用
買左部rolleiflex 都好少用

我哋仲有bIocked

啲聰明人諗住就執先要掃貨

請珍惜

周不時影Cinestill 都會有

Cinestill啲垃圾不嬲都多呢啲問題
根本就次貨嚟
用都正on9
同吹棒過期菲林、e to c一鳩樣係垃圾

生產問題？我今次買左三筒

佢本身係標榜當普通負片用嘅電影菲林
即係洗咗層石墨再re pack
洗石墨果陣處理得衰咪會有呢啲情況岀現
貪平係咁

點睇Kiev88 呢部俄仔哈蘇見ebay有部個價幾靚

都唔係平過500t

mt老細話呢隻沖親都係咁，無解

跟real sir robin玩其他電影片仲好

懷念扑蛇

Pentacon Six

留返d 錢買哈蘇吧
Kiev既鏡頭唔差
可惜佢架機同個背都真係唔太得....

P6又係鏡好機身差.....

個人覺得Zeiss 係Rolleiflex上既coating 太優質
日系TLR通常contrast saturation都無咁高
太大反差令我幾部Rolleiflex 都放哂係到好少用......

想問下有自沖菲林嘅巴打，你地啲藥水都係邊度買？

QC問題？

因為係俄
又或者好大愛 就玩88cm

如果想玩旁軸機有咩好推介

俄機其實講唔上有QC有問題
因為根本唔存在住QC
小弟N年前玩俄鏡時見識好多趣事
光圈環倒裝，玻璃裝錯，螺紋有問題上唔到機....等等等
不過唔計呢d 人為野俄仔真係超班，因為設計都係抄哂德國
尤其Lomo okc 既鏡頭 玩改鏡既一定會識
咁當然呢五年望住好多人炒Lomo, LENKINAP, 俄鏡好低玩已經不復再
可能你會話咁果d 咩八羽怪呀Jupiter 唔抵咩?
無話唔抵，但預買完之後keep 住一世囉
同埋以前係老莫1-200蚊就買到支啦......
利申: 有J8 J9 J12 J13 Helios40 44 OKC50 75 100

btw, 真係想玩既話會同上面巴打講既一樣，推薦88cm
因為行P6 mount 就可以玩埋Zeiss鏡 (P6又係機身垃圾 鏡高汁)
88的話如果係ebay買2K樓下已經有d 幾鏡選擇
當然越平越好 因為呢台野你唔可以當佢哈蘇果種用唔壞既concept 去諗
用一個壞左丟左佢都唔心痛既玩法先係正路

88cm仲有全新買

非文俄仔打手

Thx ching啱啱咁啱見到部靚價入手咗
Btw第一次玩120機，想問下light metering係咪同135機一樣平時都係就咁用數碼機做參考

Metering 係一樣嫁

收到！

想請教吓，黑白正沖係咪得Megatoni

TB買藥水自己沖啦

想買部canonet ql17 g3 係咪1200蚊到有合唔合理？ 同有邊啲鋪頭信得過可以去買

呢邊都見到你

盡量溫柔d 慢d 去對待
呢個係唯一比到你既tips

未玩過麻

leica m6

我諗住平平地玩

Leica M5

福仔

Canon 有大師加持

想問半格相機，街拍邊部好用

leica cl

Pen d
F1.9

好想買konica 57 1.2

大概咩價位？

有冇巴打揾到上海gp3嘅倒易率？

漏咗光

咩機呀？
張張都係咁？

得幾幅可能我問題

想問下點解咁推mt? 沖過6次135 slide 2次有水漬 1次花 員工態度我唔介意 但係係堆底片隔離到食d有汁既飯盒隔離食飯係咪應該避忌一下？

hkcamera d員工其實請既原則係咩 枝鏡有霉死口話冇 developer會漏光都講得出口？ 做得呢類舖頭真係有個外表同好客就得？

員工態度真係世界級
反正人地打風流工唔care

開舖時間仲要睇下佢地果朝扑野扑到幾點

開一點收七點半
舒服過返office

串柒柒咁
去彩圖麗算

收8點半，不過會你九點九先收到email

用緊nikon
想入支長焦距
200mm f4
105 mm f2.5
135mm f3.5
點揀好 ebay有好多

135 f2

thanks巴打 200我又怕太重
135我會留意下
去完西藏發現55mm唔夠影景
d遠眺嘅山影唔曬
又心郁郁想入支28mm

氹得掂客人
識個朋友的朋友係佢到買左部千幾蚊既Konica SLR.......

影景用長焦
200mm去西藏係基本

會唔會好重？ 200mm f4微距？

老闆同老闆娘都吹到兩句水
啲後生啲嗰真係
唔可以話串咁簡單，直情係放置play
入到到見老闆娘執緊嘢算，但係隔嚟兩個後生男女係到傾緊模型，完全冇理過我
要講兩次唔該先肯郁

嚟緊會去一轉東京，有無尋寶店推薦吓

我想問而家仲有冇人會玩120㗎？

呢度好似大把

舉手
哈蘇富士Mamiya pentax都有玩下

Pentax 645n

Gs645

老闆係咪頭髮長長個個？

以後唔去松屋幫襯嚕
喺門口聽到老世屌鳩義士

我直頭email都收唔到，說來話長

前排屎忽痕，未幫襯過諗住試下，第1日去到放低2筒135負片，佢冇講幾時有得攞，叫我留咗email咁就走得

第2日見未有email，因為佢冇叫我留電話，我驚有問題佢搵我唔到，6點幾7點去睇下得未啦，等條女同人打完牙骹大約5分鐘後佢終於得閒理我啦，我問下有得攞未，佢入去搵咗一陣再問下人，跟手同我講話有1筒抽唔到片頭 (咁都得????) 所以未得，咁我走啦

第3日我都費事去啦，再等多2日，第4日都冇影，咁我又係7點鐘再去問下，今次條女又係同人打緊牙骹，我又抱住即管睇下佢可以hea到咩情度嘅心態，等咗超過5分鐘佢都完全冇意慾招呼我繼續打牙骹，好彩入面有個長髮男，唔知係咪老細，喺度整緊部機，見到我企喺度問我咩事，我俾張單佢問下攞得未

佢入去搵咗好耐都搵唔到，叫條女入去問佢放喺邊，2個一齊搵，搵一大輪先搵到，原來條女排錯number

攞完底片，我問條女係咪會send返email俾我，佢反問返我未收到email咩，我都冇屌柒佢，答佢係呀冇收過，跟住佢睇返我留個email就話可能send唔到去yahoo，我心諗你嗰個咩email咁巴閉，跟住佢話whatsapp send俾我，是但啦

佢send咗2條 google drive 嘅link俾我，原來yahoo email係收唔到google drive link嘅我真係第一次聽，最撚嬲係我睇到個upload日期，就係我第2日去問佢佢話抽唔到片頭未得嗰個時間，即係佢第2晚搞掂等到第4日都未通知我

其實如果佢一早講要等幾多日我冇乜所謂，去到見到佢地甩甩漏漏，仲要睇條女面色，真係冇下次

長髮男其實又冇乜野都算nice，如果佢係老細，我想同佢講聲條女應該幫你趕走咗好撚多客，我同你都後會無期啦，係咁

我都幫襯開彩圖麗，咁啱而家喺深水埗附近返工先諗住試下，中撚咗伏

Ebay啦

蛇腹文

笑咗
下次幫你屌鳩條女。(佢開始唔同me打牙骹了）

btw其實你收唔到email嘅原因係佢地用google drive share個folder畀你via google account ( gogole email , 即係add你做共享嗰個人，好似email標題咁，嚴格嚟講封email唔係mt send畀你，係mt account 用google drive share畀你)，所以你係用唔到yahoo嚟收相。至於點解會犯呢個錯誤，可能佢地真係冇為意，assume咗所有人都係用google，唉算鳩數啦，人地打風流工唔撚會care你地啲客嘅意見，當你啲客臭四咋！
利伸：菲post反MT首席旗手

gmail我都有，一早講用gmail咪得囉
算啦唔會再幫襯，純粹分享下自己嘅經歴

mamiya7

他媽巴又攻頂...
一講120成班中底佬上晒水

Pentax 6x7

Pentax 67ii

Kowa six
RB67
富賤690
Kiev 60
老母166+
一堆蛇腹

想問大家平時起邊間沖掃多？

實情係我執屋搵到卷過咗期10年（到期日：2009/10）嘅120菲林想睇吓有冇人有興趣玩，我送比佢，免得過都唔想浪費

屋企玩黑白
呢排冇乜玩過彩色，影左d又懶得拎去沖

哈蘇501c

一卷

係呀，朋友送（但我冇機），我仲要冇放雪櫃，所以問吓各位專業意見，如果都覺得係冇用，我會掉咗佢，唔晒大家時間btw係iso 100嚟

咩黎

除左彩圖麗之外有冇其他好介紹？
次次都過海真係好遠

各位對leica cl同minolta cle有咩評價？易唔易壞？

Fujicolor superia 100 CN120
Made in Japan

垃圾

傻鳩先買

有興趣你有冇影135？我拎筒135同你交換ok ?

Why?

比咁多錢買假奶
我寧願你儲多啲錢買真M
成日都有人話相機只是黑盒，比咁多錢買黑盒係傻鳩
佢哋先係傻鳩，比得起錢就唔係要畫質咁簡單，你比嘅錢其實係去埋造工、用料、可靠性到...
Ex台柱塵乞（潛水 / 疑似又一城大同）雖然之前都話過「為何我要蝦鬚？」、同埋一向都好「黑盒主義」，但當佢買咗之後就好似頸鏈咁日帶夜帶，你就知咩係一分錢一分貨同埋名牌子嘅威力

我連垃圾都買唔起...
碧浪文又笑鳩我

去地攤執下欄咪有囉

但係配40mm rikkor好似幾好j

CLE都還好
CL

其實我有m6不過想買多部玩下CLE壞左係咪好難整？

唔好晒錢喇
真係好垃的
同班中底佬一齊玩蝦好過喇

得個細字
買部福仔好過

碧浪文
蛇腹文
中伏文
福仔文
俄佬文

是咪想寸me
me都是塵黑盒主義者

塵乞主義

跌咗部FM2落地下 想問巴打去天達整好唔好

邊洗整，睇下地下有冇爛好過

我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你

係嘅巴打

但之前睇連登唔係話mt幾好架咩 點解會變成咁，本身仲諗住試下

有陳某坐鎮 係咁上下

遠離保平安

大家好, 新來SAY 個HI 先...
想問, 如果M42 MOUNT 的 菲林機 有什麼好介紹, 之前果部 PRAKICA 有少少問題, 想轉過部, 不過, 好似無咩好揀, 請問有沒有什麼好提議, THX

賓得SP穩陣選擇
想全開測光嘅可以買賓得SPF

同意 呢間野既員工態度真係好有問題 做野又求其 簡直係趕客

成鳩日比錯底片，拎果時一定要check

我想問下邊度有得維修傻瓜機

明珠加咗價
全線加10蚊一筒
趕時間走冇問點解加價
明珠都貴咗了想喊

無咗陳某倒米 加番少少賺番條數掛

陳某仲係臭格未出黎？

無Color Six 無digital force了

彩六幾時回歸？
大家啲正片等到痴晒底

佢冇嘢講？

你覺得佢可以忍到48小時唔講野？
講到班狗嫌佢煩踢佢走添呀

同差佬開心share尋晚食咗咩女

Feel到老細真係好有心機做，四眼妹都還好。
但係個別有一兩個店員好似唔係好想做我生意咁，次次去親都黑口黑面冇反應。我唔需要你好好服務，但係我希望同你講嘢你麻煩比少少反應

希望老闆有睇呢個post啦

成日去mt dotwell都冇事wo
係東昇堅唔撚掂

估唔到今時今日東昇都有人撐
係咪無比事頭婆撚過?

唔洗爭，全部都係垃圾

唔知係咪就執既關係啦
我上次竟然同佢兩個去有講有笑
老細其實幾有料到

白頭女就真係不了
佢個樣

唔買嘢
買完嘢

dotwell係個閪女人特別趕客，屌你老母

我去咩都無事
同mt吹水吹得好開心
平行世界？

我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你 我要驗傷

都係個別一兩個店員，都唔係全部係咁
可能係我唔好彩撞正佢嗰日心情唔好

佢地唔執住
早幾日同個老闆傾過幾句
不嬲都係老闆nice老闆娘西

之前比西女人屌 唔買唔好試機
唔試我又點買呀

Mt我去親都正正常常
係試過有一兩次甩漏

有次行過松屋喺門口睇下野，聽到入面班廢老吹水，話東昇老細以前成日嚟攞貨，一箱箱人地當垃圾嘅機鏡買返去放喺舖頭賣俾人

東星大部分都係寄賣貨喎好似
不過佢部份嘢都似junk box貨

廢老吹水，唔知幾多成真

btw蟲屋我都好耐無幫襯，d嘢太貴

東昇做咁多中囯客都搵夠啦

新手想問下你哋買菲林去邊買多？

富士就jp amazon
其他taobao又有，文青店買又有

唔該晒

推

話說我早幾個月喺個以前嘅中學老師手上接收咗一部老過我老豆嘅菲林機

咁但係佢嗰塊反光鏡有少少問題，落唔到嚟。咁同埋鏡頭入面發毛，需要重新大整一次

想問有冇人知邊個師傅會好少少，同大約要幾耐到

先謝

同問
邊到有blackbird fly買呀

其實taobao要點運落泥？

集運

有無人拎菲林上去沖scan ？好平

窮閪貪平就唔好影菲林啦

我無話我咁做咼，不過咁你都唔好淘菲林翻嚟

不嬲都係去開彩圖麗沖嘅時候順便買埋
窮撚買少少嘢都要計住計住，好慘

去彩圖麗就等如唔窮？

好能寸

窮撚思維真係好好笑
講緊順手同唔洗計住點買先平
你就spin去幫襯彩圖麗就唔係窮撚

做乜咁多人搵呢部膠殼機

做乜鳩無啦啦笑人拎優越感呀
想學扑蛇？

以為你拎彩圖麗

各位ching推薦邊到抹鏡比較好？
啱啱收咗支鏡頭有啲離膠想整整

以為你拎彩圖麗打飛機 不過通常都係啲真窮撚先會句句踩住人拎翻啲優越感

屯門明珠加價喇，世界未日呀！
135沖掃 48
120彩色 55
120黑白 58

有9折

因住比人笑你窮撚幾蚊都計

加唔加價都會支持明珠
對我嚟講沖得好唔閪面就已經夠

慳得一蚊得蚊

自捲自配藥自沖，影菲林真係唔使錢咁濟

想問下有冇巴打推介邊間抹鏡手勢好

支鏡係SMC Pentax 645 FA 80-160 f4.5

或者有冇巴打解答到面嗰浸係唔係霉黎，一撻撻細細粒咁

自捲真係平好多咩
連埋部機，要幾多捲先回到本？

一餅回本
hp5一餅$593，分18筒=$33一筒，捲片器$230﹐共$823
hp5單筒$47，$47x18筒=$846

計埋晒啲婆乸數，唔知會唔會畀人笑窮撚

捲片器230係邊度可以搵到

似乎你時間成本好cheap

ebay好多平嘢，$100-$200有交易。

唔......時間成本都係一個因素，自己衡量返啦。

你試吓咪知
利伸：未試過。

好遠其實，唔等得。我個人比較心急 之前起台北影完即刻搵間嚟沖 所以先問有無人會咁做，試多幾間。

冇錯！

點都有d相拎唔到過關沖/掃嘅

我之前台北影相都係即沖
原因係唔想過桃園機場x ray

明珠壞冷氣要整
依家攞片去要星期六先有
聽日後日唔開

唔好意思 想問問新手想買手動菲林機有咩推介？

乜都冇，筆直又冇，典答

見你個名咁明顯
建議你買M2/3/4/A

Leica MP
有測光全手動

Sorry巴打筆直大概2000-3000左右

感激

好 唔該曬你

Nikon FM2
唔會後悔

一係就Canon AE-1
用壞左都唔心痛

新手第一次用菲林機
用緊Ricoh R1，想問下點解影出黎好似對焦唔到

屯門嘅朋友
係咪影個陣無對好焦？
張張都咁定係一兩張有問題？

大部分都係咁，我唔知係無對好焦定點，我見個對焦燈著左就影
呢張叫好啲
不過都對焦錯重點

會唔會係我影個陣隻手郁左所以咁

可能壞auto focus
之前有部olympus試咗兩筒都係咁
掉都掉唔切

sinar p1

我試多筒菲林先，不過有冇得整㗎

你部機右邊係咪漏光

係啊，影個陣舊海綿老化，不過換左新嘅

都係1500蚊
FM2n定F2好

F2

horseman L45

Wista 45d

有無原因

唔該曬你

之前有巴打推介過淘寶抹鏡服務
但我唔記得左間鋪頭名
有冇巴打可以幫幫手
或者推介下抹鏡既途徑 謝謝

日常生活用我覺得fm2 細部d同輕d
f2我覺得似工作用機多d
例如你影相係當做work 或者記者之類
造工好 多功能 多配件
多數for專業用途
不過日常都得 係大部同重左少少 我覺得

利申f2 fm2 fm3a用家
fm2 & fm3a 只會當影日常野
因為f2同fm系係使用上有d好微細既位有分別
而個少少既分別其實影響都幾大

咁好似fm2好d 無咁重 快門上到1/4000

新手想買部菲林機玩，有咩好介紹？
之前買左傻瓜機試下，上癮了

Leica MP

Linhof 617

想請教各位
最近睇緊supertakumar啲鏡
見係輻射鏡，會見有黃色，唔知會唔會影出嚟嘅相都會偏黃
有冇人探討過輻射鏡其實會唔會對健康有影響

會，最好買smc版，好似冇咁容易變
但我諗咁少幅射應該冇事啦

會令人類變種

感謝ching

屋企一堆輻射鏡，就死

4000快門真係咁重要？

認真答，$300蚊嘅賓周sp

有1.2以上既鏡既話，我覺得好撚重要

1.8先啱，打錯
姐係你有1.4/1.2個d鏡，好撚重要

影左咁耐都未試過用1/4000s
頂盡都係1/2000s
硬係覺得會唔準

agger

MP得1/1000用f/0.95 點睇?

日頭咪要收光圈用囉，冇嘢既

入pan f 影，輕鬆

點解要收?

猛少少太陽已經要收啦

有無用過0.95架?

我玩1.2聞太陽都要收，0.95更加要啦下話？

猛太陽*

唔好岀嚟獻世，收一收埋自己啦你

扑蛇都忍唔住出聲

如何係猛太陽全開0.95下用1/1000快門，真心求教

菲林相機討論，未討論冇解釋點樣夠用，就鬧鳩人獻世收埋，咁開個po出嚟托咩

iso 25

咁要玩黑白

黑白唔撚係影相咩
教你又唔虛心
又話人無解釋
基本功都未理解到就喺度吹捧1/4000

做開邊間黑店？同啲黑店sales一樣咁無知

我幾時話黑白唔係影相？
咁樣又叫唔虛心，你會唔會諗多左d呀？
嗱我就冇玩開黑白，用開iso100/200影彩色，所以覺得大光圈全開+1/1000好惡用

覺得1/4000重要又叫吹捧，你彩色菲林用iso100+1.4/1.2想好用d要有1/2000-1/4000快門有咩問題先，郁d就鬧鳩人打手，睇唔透

如果真係重要又點會唔係部部機都有
夠光嘅情況下都全開1.2/1.4似係攝影概念未清
鳩咁開光圈影

你啱，真係唔係必要，但我自己覺得重要姐
日光下全開影下人，玩下bokeh，咁又得唔得呢？

攝影概念呢家嘢冇標準既，我自己就覺得多兩級快門對於有1.2 1.4鏡頭既人有用，一直都係咁講，硬係要覺得我吹捧1/4000都冇辦法啦

影人玩散景用1.2/1.4
如果你用50mm就真係柒頭
如果你用85mm就真係on9
如果光到要用1/4000，你個人應該戴緊太陽眼鏡
定係你唔識用ND filter？

遊樂場係日皇同一條街開樓上鋪
文青鋪狗咬狗

兩間都係屎

我諗會揀fm2多d 測光新d 無咁重

又唔洗下下鬧人柒頭on9既
我就唔覺得有咩問題，有時玩呢d菲林鏡係玩個玩味，我就唔知on9係邊了

咁0.95全開影咩先唔係柒頭呢？

而且我個人唔習慣用nd filter，比較鍾意用高速快門

每人攝影習慣都唔一樣啦，下下無腦屌人其實冇乜意思

樓上話50mm 1.2/1.4影人玩老散係柒頭
咁我又想學嘢，50 0.95鏡頭影咩先唔係柒頭？好想學樓上個位巴打

當你有0.95全開就會明白1.2嘅全開係幾咁好笑

0.95全開影乜都唔係柒頭
因為個散景係1.2/1.4比唔上嘅

落返塊nd咪乜事都冇

1.2全開又有咩味呢
矇朧味？

威喇威喇0.95

其他巴打d鏡唔係0.95既話千祈唔好全開，會俾人笑你柒頭呀

學扑蛇咁串鳩人會威啲?

兩舊屎但前者好似更臭
Log-on啲"package"入面啲機

聲稱自己有0.95之後係咁打飛機先係最好笑

先唔講sharpness
無乜邊枝大光圈菲林鏡全開係有好嘅成像
基本上得Leica鏡全開先叫見得下人
用cheap鏡影相不嬲都係預咗要收光圈
全開正柒頭

咪就係囉
1/4000根本唔係咁用

其實0.95唔難擁有

全開有好成像你估得leica咩，係咁吹leica

Nikon 55 1.2 SC
Konica AR 57 1.2
Minolta 58 1.2
Canon 55 1.2 SSC APSH

一陣扑蛇又屌日鏡垃圾

原來呢四枝你都已經收貨
咁你繼續1/4000啦

咁你地都繼續0.95啦

係垃撚圾

玩Leica玩到覺得自己有優越感，戇鳩

的確係幾優越嘅
出街好少同人撞款
1/4000就一街都係
咩柒頭都掛一部喺頸

自從黑囝潛水之後好耐冇咁大陣火藥味了

利伸：燶閪一個參與唔到討論，喺側邊食花生，不過同人撞機真係幾柒

光圈全開用到1/4000又真係柒嘅
如果個太陽咁猛，比你影個人都未必擘得大眼
你係咪個測光壞咗所以先要1/4000咋

你又係用奶架咩

leica先講得嘅話咁呢個post都冇乜討論價值

咁又係，優越感呢家嘢好難抗拒，Why I need a hasselblad？
可能過一排我都入部Leica玩

你又係大光圈全開唔識收光圈架？

Why I need a Hasselblad之後佢入咗部Leica CL
Why I need a Leica?都是黑盒而已...
對唔住，係why I need a Minolta

呢部真係垃圾，我Minolta Fans 都係咁話

衰極都買CLE啦，買CL
人地買得起=好，買唔起=垃圾
等睇佢拎部CL笑鳩m6垃圾

CLE都係不相伯仲
玩得m鏡一係bessa一係直接m機啦屌你老母仲Minolta

Minolta 支40都唔差既
冇錢正路一定買福仔，平靚正

有錢你慌條柒頭唔會買咩
條友自制力咁差 又鍾意嘩眾取寵

鏡係ok呀，同r 40 2結構一樣
傳聞r個支都係Minolta代工
機身真係不了，放都放唔撚切

Sor用開垃圾

一味砌配件砌到大大部驚死冇人知佢有相機

我都係...只係用緊M2/4死灰復撚版...

支40便宜仔嚟
Leica咁多年都冇出40mm線框平反40

買咩film scanner 好？
筆直$4k左右

啲人話flat scanner 垃圾
真唔真？

成日唔比吹奏ebay
事關佢覺得成個ebay得一千零一樣平嘢，多隻香爐多隻鬼，唔夠錢買住就唔比人買
佢買到真M嗰下，你預佢po翻幾個月story日日陀出街
蝦都po咗咁多次，奶嘅話仲得了？

上面啲清話flatbed scan郵票好麻煩吹極都有塵...

當年出CL爭d搞到leica收皮，仲敢平反？

話之佢係咪假奶、貼牌柒奶
有大大隻leica字印喺機身就是型

M5大鑊啲定cl大鑊啲

佢暫時得CL，咁應該CL大鑊啲

不外乎係epson v750/800....
再上一個級數嘅就唔係呢個價

呢部底板好容易突然打柴

可以分開，你睇下佢手頭上有冇Minolta MC/MD既鏡先，有既話買body啦
冇既話都可以介紹幾支我覺得抵買既比你

hkcamera貴，但買返黎有咩事起碼可以上去嘈

想平d既話建議您可以睇睇日拍/ebay甚至香港DCfever，新淨靚仔既話千頭都叫合理

好耐冇見過啲咁善良嘅買器材教學
好感動

自膠先，千頭係連鏡價錢
body靚仔1千內都可以

同埋x700有分日製同上海製
機身編號1字頭係日製
聽講3字頭開始係上海製
普遍3字頭出事居多 建議買1字頭

一陣又俾人話我打手，都係唔好咁善良

利申：之前有x700，自己唔鐘意用

hkcamera有咩事起碼可以上去嘈
咪又係得個嘈字
minolta啲電子機咁濕鳩
買真係正戇鳩

Minolta電子機會自爆，但用係好用既
直接XK把啦，一係平平地srt都可靠好用

XK個樣好柒
之前都有諗過買

我覺得個樣好霸氣又好難撞機，但重到我唔想攞出街
配埋58.2/85.7好襯，但頸會斷

m6個rf patch又flare 快門聲又大(比起23457)
係得個面有個leica logo同內置測光

有部xe7，跟左我幾年，係個測光遇強光打柴其他仲正常

電子機賣晒，得返xk srt super幾部

拎左部機去維修中心要擺低兩個月

萬幾蚊有logo有測光
平價虛榮之選

上次擺低佢話三個月
九個月先拎得返

屌，上次搵達叔抹鏡
佢話影到就唔好抹住啦，擺低都有排等
有冇抹鏡介紹

尖咀盧師傅最近幾次都係一星期得

試下yucfu

CL 幾千有找
仲正

用接環插支俄仔用leica蓋，又可以呃女上床

屌呀

連40mm $6400好似

上年聖誕放低部機話要農曆新年先拎得
結果等到復活節真係等到耶穌復活先有得拎

打去問仲會鳩撚屎屎cut線

呢個係鴨記堆填區價錢？

佢仲識去邊度買吖

500cm都伏
cl兇多吉少

人地識拆機大執架

執得返就唔洗買2000fc啦係咪

因為2000玩六神合體型d，大大舊好易比人察覺到佢有蝦

係咪炳哥？

係變型金剛，Bumble bee都變孫柏文

$850連鏡頭入呢部抵唔抵

280都嫌貴

唔抵，買部fg好過

Om1 想影風景有咩鏡推介

no la

咩野500cm都伏 想食花生

No

FT操作又簡單
機械機 加50mm f2
如果部機quality好 有自拍入面乾淨
我覺得幾好

呢部keep得咁新

Y拍冇仇報

買機想報仇一定係搵呢間
笠油機上嚟批鬥下就會笠水
承諾原銀奉還或者幫你噴wd40整返好

假扑永遠忘不了佢

買完自己整都屌鳩你搞佢d野

你老母臭閪，自己唔識check預咗比人呃架啦
笠油咁少事，我都唔識check就證明無事係正常可用
上嚟公審都算，做乜拆鳩部機

Leica食女入門組合
$5900就可以食女了，真抵

塵乞買貴左

可能佢放翻出嚟

觀景器入塵影響唔大既，係影響心情多d
而家個價我覺得稍貴，唔急就再等下有冇人放
亦都可以留意下fb gp

金鈿沖發夢菲林有無問題
唔想去Showa

同問，我都有發夢菲林唔知去邊沖好

有試過係showa沖發夢菲林
有d鋪頭唔夠膽試

蘇華已blacklist，太多菲林的不確定性

雖然好多人唔鍾意
不過我係去mt 沖
起碼612佢有罷市

蘇華都有表態

試試去香檳+松屋睇下有冇，正常就唔平既，可以碰下運氣

香檳大廈地下入面好多間的，可以睇下，價錢唔平

松屋就係個間

銅記蘇華幾次維園都有開做休息站，唉

Megatoni (絕對可靠) 或者自己沖(黑白)。
千其唔好去藍絲歐潑鋪沖，隨時沖好同旺角警處開心share你嘅美夢。
利伸：連燈反MT首席旗手

驚你去到鋪頭俾人老點

沖爛我筒黑白lucky 真係不了

香賓=正常價錢x 2

唔係掛

係，所以我都話係碰下運氣only

預左...包哂保鮮紙 無錢你想開苞？

包住十鳩幾年，入面蟲都生埋啦，一家大細添呀

陳烘應該冇x700呢d下欄嘢

好似都有，大把日本機啦

塵哄

買菲林除咗淘寶重有無咩其他方法
而家考慮緊唔再淘寶

點睇reto 3d，6百幾當玩具相機玩

蘇華都唔係貴好多姐

有無ching用過canon 35mm f2 ltm？同Voigtländer 35mm 1.4比如何？

靚呀，但我覺得好似落數碼用仲好過菲林(直上Canon LTM 35 1.5啦)
福仔未用過，但聽講1.2個支仲全開好過1.4

35mm 1.5咁貴想買支平平地既35mm用落m6度

呢度d人好惡架，一陣又有人屌你用cheap鏡架喇

肥花有支算靚價(好似7800)，買啦買啦
Canon LTM 我覺得F2個支靚過1.8少少
平既話，支Komura 35 2.8都幾好

屌柒你用日鏡垃圾，直接Leica 0.95啦

On9
人地問緊35mm你報50mm比佢做乜鳩
35mm 0.95未岀

35mm，直接35 aa啦咁

呢到有冇清用緊Nikon F100/F401？

有無人會back lomo新菲林
好似幾特別

想問下係咪用到G鏡？
利申：平時玩開數碼，最近想玩埋菲林

都係認唔住back左
好耐無見新菲林

岩岩買左部fe2 想買支35 mm 有無咩好推介
我見35 f2 ai-s 好似性價比幾高

用緊枝35mm f2 af-d 夠平

幾錢左右？本身有用28mm f2.8
但感覺唔係太得

Nikon EM點樣可以較到iso
利申：啱啱買咗一日

其實想買35f2 non ai 但要改ai 先用到

28mm f2.8 ai 同 ais 係好野黎.
但28mm f2.8 D 鏡 就麻麻地.少少垃圾

唔該曬巴打

em 麻麻地,無手動mode,有機會賣左佢

nikon 手動電子機最低要求係FG

遲啲有機會會換F4

如果唔介意重同超大部,f4 都算係唔錯選擇.
其實如果唔係買黎粗用的話,買f4 不如買f100

size:

我唔介意F4重
想問下F4嘅AF快唔快？

認真，F100好過F4
除非係一定要玩non ai鏡

無乜點比對af 快唔快.
之前f4 試過用50.8 d ,可接受.
但感覺快唔過現代nikon 數碼機接g 鏡
另外如果你手頭有g 鏡,最好就入f100
f4 接無光圈環g 鏡有d 麻煩,

另一樣係f4 重量問題.
單手操作真係堅 支力
即用手動鏡時一手渣機,一手轉快門
我買翻黎只係打左兩筒菲林就無郁過

多謝巴打嘅建議
我自己都係鍾意F4多啲
想問下如果F4接數碼鏡大三元的話係咪淨係可以用到P mode來收光圈？

無記錯應該係.

如果無記錯
p mode 可以收光圈,但由機身設定.
如果想轉光圈,可以用s mode 慢慢撚.只要你有耐性

嚟緊去瑞士
諗緊帶邊支鏡好
28mm
55mm mirco
105mm
本身拎3部機影一正片一負片一同數碼
唔想拎咁q多支鏡
有無建議

iphone

睇你心情

你帶乜機

nikon ft2

知唔知邊度有得買konica recorder黑色

Yashica 124
Rolleiflex T

Ebay

穩陣？

我自己中意用35mm 一係24 所以想買支 35mm 35.4 ais 個二線性勁到

我都唔鐘意35.4 ais
所以先搵28mm

35f2幾好

求救
部Nikon FA係咁無拿拿自己bibi聲咁響
已經好耐都係咁 無搞佢都會響 點解會咁
利申: 新手

睇說明書

咩鏡？買左幾錢？
如果諗住玩完賣出去既就退貨啦
不過預左隨時俾人話係二手佬

P645 FA200 F4,千零蚊左右，如果靚仔既真係冇打算放，同個賣家傾好左退但又揾唔到退貨請求粒制喺邊

正常應該撳more options->return the item會有

就係唔見有

新手報到
小弟用緊部AE-1 50mm F1.4 如果想入多枝鏡黎玩下 有冇咩介紹？

上返美國ebay login 就見

撳左但都話唔得話我唔係喺美國ebay買

長焦

鏡頭收唔返入去點搞好
好煩惱啊人在挪威好撚無助

甩電再入電都係唔得
可以諗定買咩新機

部機係人地架
唔開心到喊

枝鏡咁樣仲有冇得救？

自己唔識分離膠定係發毛， 如果整嘅話大概要幾錢

離膠

唔駛唔開心
好平買得返一部
部機仲著唔著到機?
試下換電

例如呢 有冇推介

Keep住係咁樣
邊度有得買喊左3次

ebay, 500蚊左右就有部
真係唔需要為佢而唔開心
開開心心玩埋個旅行先
筒菲林回唔回卷到呀?

呢卷用左三張就咁
回到但係zip左入去 唔知點抆返出嚟
我係咪天生剋住啲電器

幾百蚊貨仔壞左有幾閒呀
冇得整架la，買過啦

離膠你煲得開支鏡又唔裂就有得救
唔難整

怕整爛啲鏡片
俾人整大概幾錢？有冇推介

香港冇乜人整架
首先你支鏡咩價值先

Mamiya rz鏡咋
見到有問題就想搞掂佢啫

mamiya我整過一支rb一支645
rb果支煲到爆左都分唔開兩塊鏡片

645整返好

Ching知唔知邊度有得買呢種杯？

淘寶

我估你唔會有抽片器係手
呢卷返到香港先處理啦

有關鍵字？ 矽膠杯search唔到

開鏡用？牛筋膠

好啦部機都係冇反應係咪凶多吉少？
我完全冇跌過佢影影下相無啦啦就咁
好重視部機同借俾我個人
但係左部機幾日就壞撚左
好無助啊啊啊

[url]
[/url]

電子機一向都係無徵兆死亡
唔好太上心
你賠返部GR比你朋友佢應該好快走出傷痛

咩係GR佢大把機啊

是陳黑嗎？

我之前有買落 但宜家唔用 你有冇興趣？